안녕하세요!

프리미엄 웹툰 서비스 - "**[레진코믹스](http://www.lezhin.com)**" 를 만들고 있는 **레진엔터테인먼트**입니다.

저희는 양질의 만화 콘텐츠를 제작/유통하고, 만화 기반 원천콘텐츠를 이용하여 소설/영화/게임 등 다양한 미디어로 연계하는 **트랜스미디어 전문 기업**을 만들고자 합니다. 이를 위해 2014년 엔씨소프트로 부터 50억의 투자를 유치하였고, 2015년에는 일본에도 정식 서비스를 오픈하고, 영어권에도 서비스를 준비하고 있습니다.

국내를 시작으로 일본 등 해외로 빠르게 성장하는 레진코믹스를 더 훌륭하게 만들기 위해 능력 있는 개발자 분들을 모십니다.

## 회사 소개 - [레진코믹스의 기사 참고](https://github.com/lezhin/apply/blob/master/README.md)

저희 회사에 대해 조금 더 아시려면 [레진코믹스 - 매일 밤 12시를 기다리는 회사](http://xguru.net/1870) 글을 꼭 한번 읽어주세요.

[왜 레진코믹스는 안드로이드 부터 개발했는가](http://xguru.net/1868) , [왜 레진코믹스는 구글 앱 엔진을 선택했나](http://curioe.com/7) 두개의 글도 읽어보실만합니다.

## 레진코믹스의 현재 기술 스택

레진코믹스는 현재 [Android](http://j.mp/lezhincomics_android) / [iOS](http://j.mp/lezhincomics_ios) / [Web](http://www.lezhin.com) 세 개의 플랫폼을 지원하고 있습니다.

iOS/Android 1.0 앱은 Phonegap 을 이용한 하이브리드 앱으로 개발 되었다가, v2.0 부터는 Android/iOS 둘 다 Native 로 재 개발되었습니다. 웹 사이트는 HTML5/Javascript 기반으로 개발되어 있고, 모바일 앱 내부에서도 WebView 를 사용하는 부분이 있습니다.

서버는 구글 앱엔진에서 Java + Spring 으로 개발되어 있으며, 모든 기능은 REST API로 구성되어 각 플랫폼에 제공됩니다. 추가적으로 해외진출을 위해서 아마존 EC2도 조금씩 활용하고 있습니다.

또한, Ruby와 PHP로도 일부 도구를 만들어 활용하고 있습니다.

JIRA 에 JIRA Agile 확장을 설치하여 업무관리를 하고 있으며, Confluence 를 적극 활용합니다.

## 모집 분야

좋은 개발자는 계속 모시고 있습니다만, 우선적으로 아래 분야의 개발자를 모시고 있습니다.

- **iOS / Android 개발 3년이상 경력자**
- Java/Spring/GCP(Google Cloud Platform)에 익숙한 **Backend 개발자** (온라인 쇼핑몰 경력 우대)
- [웹단의 모든것을 이쁘고 빠르게 만들어주실 **Frontend 개발자**](frontend-developer.md)

하지만, 분야와 상관없이 멋진 만화서비스를 만들어 보고 싶은 개발자분들은 모두 환영합니다.

"난 이 분야만 해" 라고 말씀하시는 분보다, "다양하게 개발하고 싶어요" 하는 분을 선호합니다.

시키는 일만 하는 것보다, 만화 서비스를 개선하기 위해 자신의 의견을 피력하고 그걸 만들어 낼 수 있는 분을 모시고 싶습니다.

## 지원 자격 & 우대 사항

- **만화를 매우 좋아하셔야 합니다**. 이게 가장 중요합니다.
- **잉여로운 일**도 좋으니 뭔가 하나에 깊게 빠져본 경험을 소중히 여깁니다
- 업무 외에 **무언가에 심각하게 빠져 있는 분** ( 자전거, 레고, 다트던지기, 식도락 등 온갖 종류의 덕질 )
- 학력 / 전공 무관
- 영어 / 일어 능력자 우대
- **개발경력 3년이상 필수**
- 나이제한 없음

## 제출 서류 및 접수 방법

아래 4가지 서류 모두 필수입니다. 자유로운 양식으로 작성해 주세요.

- 자신이 만화를 좋아한다는 증거 ( 어떤 방식이든 좋습니다. )
- 레진코믹스 서비스를 개선한다면 자신이 할 수 있거나 해보고 싶은 내용을 적은 문서
- 이력서 & 경력 기술서 
    * 운영하는 블로그 주소나 자랑하고 싶은 프로젝트 저장소가 있으면 같이 적어주세요.
    * 경력자의 경우, 기존 업무에 대한 포트폴리오를 잘 정리해서 보여주세요.
- 자기 소개서 ( 자신이 푹 빠져 있거나 잉여스러운 내용도 꼭꼭 적어주세요. )

이메일 지원 : **job@lezhin.com** 으로 위 서류들을 보내주세요. 좋은 개발자 분들은 계속 모실 예정이니 기한은 없습니다. 메일 내용에 희망 연봉을 꼭 적어주세요.

저희는 작은 인력으로 빠르게 움직이면서 키워나가고 있는 스타트업인지라 들어오시자 마자 바로 특정 분야를 주도적으로 담당하셔야 하므로, 자신 있으신 분야에 대한 설명과 저희 서비스와 팀내에서 어떻게 그걸 발휘하시고 가치를 더할 수 있는 지를 상세히 보여주시면 가장 좋습니다.

## 근무조건

- 근무지 : 강남구 역삼동 (강남CGV 뒤편)
- 채용 형태 : 정규직
- 연봉제, 4대보험 + 퇴직금 , 인센티브 , 2년 근속시 마다 월급 50% 보너스
- 설날 / 추석 / 생일날 각각 30만원 (년 총 90만원) 휴가비/축하금 지급
- 휴가 : 
  - 법정 연차 ( 1년 15일, 3년이상 근무시 2년마다 1일 가산, 최대 25일 )
  - **날찾지마 휴가 ( 년 5일 )**
  - 리프레시 휴가 ( 3/5/7/10년 근속시 1/2/3/4주 )
  - 샌드위치 데이는 모두 쉽니다
- 주 5일제, **출퇴근 시간 자유**
- **점심/저녁 식대 지원. 금액제한 없음**
- 최고급 장비와 환경
  - **맥북프로 레티나 / 아이맥 (또는 동급 윈도우용 노트북) + 27인치 모니터** 
  - 서서 일할수 있도록 높낮이 조절 가능한 **퍼시스 모션데스크 전동책상** 
  - 장시간 앉아 있어도 편한 **허먼밀러 Embody / 에어론 의자**
- 문화 포인트제 **월 10만원(년 120만원 한도)** 급여 외 별도 지원 ( 도서구입, 영화, 음악, 장비구입, 운동 등 )
- **매일 1시간 이상 만화보기**
- 커피, 간식, 부식, 음료 무한지원

## 참고사항

- 상시채용이므로 기한은 없습니다.
- 지원자의 개인 정보는 이번 채용 전형의 참고 자료로만 활용하고 바로 파기됩니다.
- 서류는 검토 후 1주일 내로 심사 결과를 알려드립니다. 혹시 늦어도 미워하지 말아주세요 ㅠㅠ
- 면접은 1차 면접 ( 개발팀 ) / 2차 면접 ( 레진코믹스 멤버 전체 ) 로 진행합니다.
- 면접 결과는 전화 혹은 이메일로 개별 안내해드립니다.
- 합격 시 3개월의 Try-Out 기간을 거치게 됩니다. 3개월간 급여의 차이는 없습니다. 3개월간 근무한 것을 토대로 멤버들의 평가를 거치게 됩니다.

저희는 서비스 오픈 첫달부터 흑자를 내고 있는 국내에서 보기 드문 스타트업 입니다.

매달 놀라운 속도로 성장하고 있고, 해외 진출을 준비하고 있습니다.

**누구도 상상하지 못한 만화 서비스** 를 함께 만들어 나갈 개발자들의 많은 지원 바랍니다.

“[로켓에 자리가 나면 일단 올라타라](http://estima.wordpress.com/2012/05/28/sheryl/)" - 에릭 슈미트
